YouTube承認刪含「共匪」「五毛黨」評論 美議員籲司法部調查

視頻分享網站YouTube日前已承認，其刪除批評中共的評論是「錯誤」的。該網站一直在配合中共審查言論，近期則進一步行動，幾秒鐘內速刪所有帶「共匪」和「五毛黨」兩個中文詞彙的留言，引發了包括美國國會議員在內的關注。

YouTube已分別向美國科技新聞及媒體網站「The Verge」和保守派政治新聞網站 「華盛頓自由燈塔」（The Washington Free Beacon）承認了其上述做法，並承認這種行為「錯誤」。

據「The Verge」5月26日報導，YouTube的一名發言人向該網站證實，YouTube的確正在自動刪除包含譏諷中共詞彙的言論，同時表示他們正在處理該問題。

該發言人表示：「經過我們團隊的審查，我們已經確認這是我們執行機制中的一個錯誤，我們正努力，以儘快解決它。」

但是，該公司沒有詳細說明，這一錯誤是如何出現、以及為什麼出現的。

可以出番未呀

YouTube配合中共審查刪除留言的舉動已激怒了一些國會議員，密蘇里州共和黨參議員霍利（Josh Hawley）要求YouTube的母公司谷歌（Google）對此做出回答，德州共和黨參議員克魯茲（Ted Cruz）甚至要求司法部介入調查。

美國智庫哈德遜研究所（Hudson Institute）高級研究員羅伯特•斯伯丁（Robert Spalding）指出，YouTube決定將這兩個中文詞彙從評論版塊中刪除，這表明了一個更大的問題——中共政府對美國公司施加影響以壓制異議的能力。

全文：

RedTube

唔只共匪 仲有支那

Be Evil

奶共奶到

真係好彩美國國會同總統對華硬
政府好似德國咁我地真係食撚食
拜登上任就會發生

red tube 用顏色話咗畀你知佢佢係紅底

有冇人試過

德國班撚人又扶植惡魔

刪撚埋蕭生個youtube
係咪收得皮

Google奶共唔計
繼續用An機繼續淨係屌人用Apple

唔係佢自己刪？

咁支那呢？

共tube

好似都唔得？

我地要人去助攻美國

一定要迫到Facebook YouTube google 炒哂班大陸人

岩岩試左 有番共匪同五毛黨 但支那仲未得 YOUTUBE想屌一個解一個？

共匪五毛解封咗
但支那冇

屌佢我而家成日打comment都係會無故消失搵唔到原因
或者得我自己睇到
根本應該要求youtube徹底廢除言論審查，廢晒成個AI審查comment嘅系統啦

真係要議員逼佢地做野

又係ai出錯 唔關人事？

請請埋埋應該唔少

支那喺某啲特定情況同某啲組合下係唔會block
但大多數情況下都會block
可以由此睇得出youtube唔係explicitly將支那列為禁字
而係佢個algorithm train咗之後傾向將有支那嘅comment劃做應被刪除嘅言論

有關支那呢個keyword可以參考下呢條片啲comments

大陸上唔到youtube
google又退出左大陸，之前個竹蜻蜓計劃又取消左
刪黎做乜嘢

可能係youtube老闆整

共哥

幾時既事

頭初依單野究竟係邊個員工做
佢依家有冇調離project

查埋點解連武漢肺炎都ban呀嘛
查啲唔查啲

支那人翻牆周圍罵人nmsl又得？

出到支那喎

AI 點會明五毛係咩意思
就算話錯對方係五毛, 都唔會難聽過比人屌老母
有咩人對"五毛"咁敏感, 就係得D 玻璃心五毛

1. 片嘅標題出到
2. 舊評論唔會因為新嘅限制被刪
3. 大部份情況下評論係出唔到支那，你可能要不斷改組合試10次以上先可以喺唔用諧音嘅情況下出到
4. 好多諧音例如蚑娜都傾向出唔到

似係推卸責任嘅藉口

牆國都上唔到youtube仲要就佢 真係自願做奴才

我真係唔明facebook, twitter, youtube, google 咁奶共做咩?
你奶完共, 大陸又唔係俾你入佢市場,
你奶共, 但又賺唔到佢錢,
仲要牆內有哂微博, 抖音, 百度 呢d支那style,
擺明100%唔會俾你入去玩,
到底佢地奶黎做咩???

咁應該係人手set左「支那」要刪 再AI分辨同音字

google 奶共
microsoft 奶共
apple 奶共

朱閪伯格奶得仲勁
我係IG 連G娜 之拿 豬喇etc 同音 comment 都留唔到

唔知以為喺大陸可以上youtube

奶成咁

佢FB話佢YT個網絡係點播(都係佢自己既), 點播俾人hack入左, 再block曬佢D片

唔炒晒班支那員工，佢哋始終都會喺唔同地方加料打壓言論自由

有個中國人間諜亞太區CEO

支tube

其實，大陸人都上唔到 YouTube，為咩要刪呢？

又錯誤 唔係錯誤就係黑客 點啊

「錯誤」但係只係針對刪除共產黨不利既言論

YouTube哩班人應該捉上去國會聽證 睇下仲夠唔夠膽亂up 一亂up直接作偽證坐返幾年先 唔計瀨共

push

我傾向係認為佢係大部份情況下用supervised machine learning去train，被檢舉嘅評論會被視為positive training sample (應該被刪嘅），可能有支那、五毛呢啲字眼嘅評論都會被中国人檢舉，而人手審查大多數都通過要刪嗰陣，自然有呢啲keyword嘅input都會被劃成positive
同音字同樣道理，應該都係大量檢舉而令佢哋被Block
當然唔排除可以人手自製Training samples 令呢啲字更易被刪
但既然支那有出到嘅情況，就唔應該係直接落keyword話要刪咩字

Google呢d廣告平台真正嘅老細唔係製片，亦唔係觀眾，而係畀錢同佢買廣告嘅人

Youtube有hate speech 政策
所以你英文打nigger，甚至日文打死ね，中文打冇政治成份嘅侮辱例如「畜牲」、「賤畜」
都係出唔撚到

好撚彩美帝有能力管YOUTUBE
咁撚大間都可以奶共

邊撚到hate

大多巧合
奧巴馬年代既話 我地自焚都唔掂

peter 打唔打機

以下列舉幾種 YouTube 禁止的仇恨言論內容。
「真慶幸這件 [暴力事件] 發生了，[指出具備上述特質的特定個人] 簡直是活該。」
「[具備上述特質的特定個人] 豬狗不如」或「[具備上述特質的特定個人] 跟畜生沒兩樣。」
「快去找個 [具備上述特質的特定個人] 來揍一頓。」
「[具備上述特質的特定群體] 中的每個人都是罪犯和惡棍。」
「[具備上述特質的特定個人] 是地球上的人渣。」
「[具備上述特質的特定個人] 都有病。」
「[具備上述特質的特定個人] 不如我們聰明，因為他們的大腦比較小。」
「我們的存在受到 [具備上述特質的特定群體] 的威脅，所以我們應該盡可能驅除他們。」
「[具備上述任一特質的特定群體] 計劃統治世界並將我們消滅。」
「[上述特質] 只是一種需要治療的精神疾病。」
「[具備上述任一特質的特定個人] 不應該來上學，因為他們根本不配接受教育。」
「這個暴力事件中所謂的受害者都在演戲，根本沒有人受害。這個事件只是想陷害他人的藉口罷了。」
即便對方並非身心障礙人士，仍對其大喊「身心障礙人士都是害蟲！」。
某人展現性別認同或性別表現時，貶低其為「惺惺作態」。
「這個事件中所謂的受害者都在演戲，根本沒有人受害。」
無論對方是否具備上述任一特質，仍對其大喊「[具備上述特質的特定個人] 都是害蟲！」
創作或改編的電玩影片內容，可能讓具備上述特質的群體成為大眾行使暴力或仇恨的對象。

係

咁樣根本係限制言論自由

打咩機

射波落AI到，咁咪無人需要負責
得架啦redtube，我見到嗰啲「特朗普哭了」，加埋你啲民建聯廣告，已經睇穿你咩底牌，仲有咩好扮

佢個所謂ai咪就係支 那技術人員背後搞小動作

平時d垃圾閪廣告全撚柒部都係藍絲已經好撚唔gur

呢啲評論可以出到:
「支那賤狗殺殺殺
盡殺支那垃圾賤狗」
反而就咁打「支那」兩隻字出唔到 咁肯定係AI作怪

Android又唔用得 iPhone又唔用得 連Windows Phone都唔用得

合理推論

左膠既言論自由定義就係咁
仲有Youtube啲納粹歷史片都冇晒 使唔使，紀錄歷史都要刪，反而啲共產片、歌頌文革啲片又唔見佢刪

ai都要有人入指令

中共大外宣，落好多廣告比佢地。

民建聯廣告、特朗普哭了、美國人用華為之類啲奶共影片永遠都係首頁推薦。

時政節目就單方面用黃標soft ban中國唔啱聽嘅嘢，藍絲、content farm，假新聞台，長做長有。

facebook 都成日見「為你推薦 港人講地」都知佢咩事啦。

最緊要係，西方自由世界無反應，綏靖政策，咁我梗係奶埋中共錢啦。你估商人真係咁中意民主自由咩？中共簡直係佢地偶像嚟，想ban 就ban，唔使理人感受

Youtube成日刪支那兩隻字搞到我啲comment冇晒，搞到我而家成日想搵地方侮辱支那賤畜發泄

ChiTube

用住芝麻先

推

撞親頭

罰佢錢啦
唔見棺材唔識驚

而家用知拿, work緊, 但係有時都會無啦啦唔得, 次次都要copy定再等廿秒reload睇下個comment喺唔喺到, 甚至要用無痕開睇下係咪得我睇到
有時條comment改極都出唔到真係好撚炆
屌佢老母臭閪支那豬, 支那賤畜

美國佬真係要做野再咁落去返唔到轉頭

連登仔：咪講拜登牙美國人會嬲，人地內政關你春事咩

無人格的毒男：咪撚撐trump，不過幫拜登奶袋底就冇問題

打唔打

真係有個鹹網叫red tube

幾時FB開刀？FB一樣有censor

李飛飛

Josh Hawley

唔打喇 唔好玩嘅

所以trump班支持者好憎哩種政治正確

上去推post

但真係有咸網叫redtube

垃圾youtube

呢個真
我想搵希特拉果D speech嚟講肢體語言唔撚見晒

中囯絕對係進行緊控制全世界各國

retweeted

𠵱家睇老燒都係開Patreon
幾時啲人會轉用其他網站 咪撚用Youtube

投訴咗咁撚耐，黃標事件到而家都未搞撚掂。證明根本故意玩嘢。

係咪YOUTUBE支那管理員攪

Youtube 做咩9
又入唔到支國市場又要不斷搞小動作激9美國😂
好似特登將自己放係左右不是人既位置咁

即係咁
大陸根本唔可能係無翻牆既情況下上到YouTube
我完全唔明點解要刪除呢D敏感字
自我審查討好邊個？
討好一班無乜利益既翻牆小粉紅？
Google班管理層係咪忽左
覺得肯自我審查大陸就會比你入返內地市場？
會唔會係唸多左

an狗：我唔知！我唔識！我唔信！我睇唔到！唔關我事！

唔可以放過youtube
唔講仲以為佢係支共公司

Push

個古仔其實應該係google 請撚左好多大陸人, 個d 中文字, 美國總部識撚睇咩, 咪比d 大陸google 員工build 左係d blacklist 裡面

Child登仔洗唔洗罷睇Youtube?

國際特赦都衝出嚟鬥黃

Facebook 都係
被舉報會罰, 順手一齊調查

Youtube變咗黨媒

好多支那廣告

呢個反而可以理解 為當係nigger 咁

居然無聽過red tube

因為有班鬼佬中晒毒
想像佢地20幾歲畢業, 撞正科網股爆破
果陣既微軟又俾美國政府搞緊, 成個IT行業既聲譽都唔好
諗黎諗去, 得支那呢個市場係白紙一張
呢個想法係入骨入血
而呢班人依家已經40幾50歲, 個個都上晒管理層位置
俾呢班人話事, 公司既方向就一定係奶共

YouTube個CEO奶到雪雪聲

交個 training data 出黎
唔係一句 AI 大撚哂

Google最賺錢係賣資料
香港人一般覺得google 好安全，唔用中資就得
遲早有一日google 會岀賣啲重要資料俾中共

美國因為反壟斷法好多科技公司做唔大

推啦 奶撚到痴撚曬線

美分都唔見刪

呢啲公司入面本身已經滲透好多大陸人任職。。。

幾年前 fb 都已經唔會俾你睇到關於召集示威遊行嘅po , 喺飯民戇居仲係繼續唔明點解之前無人響應佢哋號召

係未背後有支那紅色資本操控

所謂黑客可能只係youtube 自己啲人

調查埋黃標事件

拜登支持中國
拜登參與反政府警暴遊行
反政府警暴組織有共產黨背景

迫佢哋炒撚晒啲中国員工啦，又無得進入中国市場又俾中国滲透晒

屌你老母係咪痴線㗎，你美國企業嚟㗎
仲要配合中共審查，配合佢把撚呀，你都冇得入大陸市場，bam咗你好多年醒吓啦

痴撚線就嚟變微博

垃圾 google 收皮啦... youtube 係針對個別人士的 channel 去 censor,
只要係某 d 人的片連完全唔關事的都會立即黃標..

真心痴線，美國核心價值就係民主言論自由
身為美國企業居然配合一個獨裁國家打壓言論自由
點講都唔通，好離譜，今日要你刪五毛共匪，聽日就小熊維尼都唔講得，以後只會越嚟越多
因為你肯配合買佢怕吖嘛，中共要求只會越嚟越多

都唔明奶黎做乜9，佢奶極都唔會入到長城架啦

OurTube

youtube 奶到仆街，好多鬧大陸既字都block

痴撚線

推
Coffee 紅係必然? 不如試下趁疫情突圍?

10幾秒就刪咗 好多次啦

次次d人like完d AV女優，之後比人發現就話比人hack左